畫一隻狼、兩隻獅子、一堆豬的故事反思

每一個人民都應該睇嘅故仔
即使你睇過 請睇到最後
(原故事為羊群，改做豬群只為增加本土味道)

大家未必認同
歡迎瘋狂討論

十自推

觀賞用bb

推推推推推推推推推推

推x10

P牌推唔到 照推

push

未係bb
受精卵狀態中

觀賞巴真係好高汁等我send比家中廢老睇先

呢個要推

推

永不讓步

開民智

連豬真係好得意

好好嘅文宣材料

同意

街上見D老人家好鐘意睇漫畫文宣

高質

會唔會獅子根本唔怕豬會餓死佢，因為餓死咗一隻另一隻就可以了永遠惡哂
所以依然係獅子大哂

推一推

身不由己 只可以盡力擇好啲

如果制度有問題 有外賣 根本唔可以做到換獅子咁

唯一辦法就係襯換虛弱既獅子落黎個陣 殺咗佢

連豬都有牙 都可以咬死虛弱既獅子

follow咗你 畫啲野好正

呢個就係個故仔漏洞
其實獅子醒目係會知豬唔會餓死佢
但挨餓都係痛苦

係 特別連豬漫畫 連豬真係好可愛

見到成個僆儂牆啲多字民宣比人撕曬

但大大隻連豬都完好無缺

用鞭

巴打整得幾好

多謝支持

觀賞用精子

令敵人不忍破壞

觀賞巴

高汁

個故事未必完善
但引大家反思係最重要

想搵我啲卵子同觀賞用精子結合做觀賞用bb
一直follow你漫畫 真係好正

觀巴
今次成個故事好左好多 又易明又清晰 俾小朋友睇都明

Push

大佬你咪咁癲

觀賞用bb好快出世

小朋友：點解小熊唔餵獅子食野呀？

你好有心機同耐性
我無你咁高EQ，我返去瞓覺算，懶得同啲天真撚嘈

好睇
不過驚d on9藍絲睇唔明
適得其反

痴撚線 推
可以貼文宣！！
已經見過喺街度啲細路仔係特別鍾意睇漫畫故仔！

觀賞用巴

用 windows 既人係選擇左狼定獅子？

支持

正啊

on9
拉

開槍打獅子啦

正評
但太長覺得藍絲唔會睇

簡單易明嘅好故事

圖未load 到
期待

推左先

太長 sor

高汁必推

簡單易明，將複雜政治簡單化比啲無政治觸覺嘅人睇

但死咗好多豬

腦魔係乜物種

揀獅子啦梗係，得意好多

好睇

借個位
［長期置頂］行動集中討論區

咁831 框架係咪比現有制度好？

犀利

比中年老人家睇可以用蕭若元講果個板本

要將佢譯成多國語言向外國人解釋

巴打畫得好好

pish

觀賞巴 好正呀個漫畫

我細個都係聽呢個故事啟蒙

寓意係咪小熊神一日唔死都唔會有好日子過

故事入面個制度根本就係唔公平。有篩選選舉黎
只係係本身唔公平嘅選舉爭取最大話語權。
佢地應該反對制度本身，亦即是上帝

推啊

講到有咁

有人話on9或者唔真實
但你有呢個結論證明你有思考過，亦即故事本身想做到嘅效果
而呢種思考正正係班藍絲缺乏，所以即管spread，明嘅就點都會明

推嚟做文宣

第19頁諗起正苦個毒品廣告

藍絲係已經放棄
呢篇主要提提覺得一人一票選就夠嘅人

個畫風好熟口面

神故事

好撚高質

本身得字 已經專登加圖

撻Q撳錯負皮，sor。

幾正

連豬好得意
觀賞巴一如以往高質

BTW連仔有沒唸過整隻連(維)尼熊

必推

老蕭都有講過 加埋佢啲笑聲好正

好正

正呀😍

真

台灣人以前好鍾意講呢個故事黎激勵自己

Check and balance 英式民主真締
美國成個制度都好體現到依樣野

但係無一隻獅子想自己係比人餓死嗰隻
結論：獅子都是自私的

狼再強也只有一隻
豬不會思考 但是人會思考
這也是黃藍最根本的分別
現在我們最需要的
是一份團結和決心
鍾意食熊仔餅嘅周同學講過
子彈是殺不死意志的
更何懼被時間沖淡呢

五大訴求 缺一不可

企硬...

好多人睇完會想駁
已中我地圈套

就算唔會死都無獅子想餓
控制權係豬手上

其實有d 問題...
點解一定要二選一，真普選即係唔到係有限制下去自己決定！！

簡單易明

好比心機

巴打嘅漫畫好高汁
又畫得好可愛
幫推

好好笑

好有心

Lm

呢個真係好正

正wo

follow咗巴打推！

想睇樓主畫返猜謎故仔
記得運動開始前仲追緊

Good story
Push and share

有意思嘅漫畫

呢次文宣最屈嘅係：
我唔係要你認同我
我係迫你去諗

獅子＝假民主，狼＝真專制
黃獅子＝建制，灰獅子＝泛民

第15張圖啲血 咁似小畫家畫嘅喂

觀賞巴獨有畫風 個個連登仔實見過架

所以三國鼎立
永遠都要聯弱抗強

On9 , 點解唔條一百隻豬一齊反抗打死隻狼

可以放落文宣？

其實大家都明，但點殺死熊神先係重點

No , 說好的香港人反抗 報仇呢？

講左就快半年了

又話香港人要反抗 報仇，點知都係決定養住隻獅子，真係on9 維穩

我地以為自己係豬，其實我地係河馬，只係一直有人灌輸比我地聽要乖乖做豬

關隻狼咩事

牛牛彩蛋

推推推

幾得意
成個印落連農牆啦

唔怪得我地係

呢篇漫畫叫人唔好武力抗爭, 咁都印?

易入腦

可唔可以轉做外語 俾外國人睇下

有曱甴平係度 好睇過文字版
完全表達到民主嘅重要性

真…我樓下都係咁

好正呀！可唔可以下載再upload去其他social media？

能源標籤

環保很重要

根本個漫畫好應該響最後笑鳩兩班豬，從一開始既方向就錯撚曬

重點係有諗過點殺隻熊

連儂牆岩曬用！ 開民智

獅子個樣好q

有個更好嘅例子就係 大波華同淋病選,你會點選?選唔倒嘅又何必仲要繼續投係制度內嘅票?

咁都諗到

個故太長

同意
根本on9
同比你薯片或者柒婆二選一無分別！！
邊隻都係食人

觀賞巴啲圖好正

觀賞巴要開fans club了已有瘋狂粉絲

推推推推推推推推推推推推推

第一次睇。

高汁

行動post啊
唔好鬆懈啊

其實即係

choose the lesser evil.

個故事幾好

高汁，謝謝樓主和畫圖人

世界級

燒山9年前講過呢個故仔

每人解讀唔同

老母

導演話太真嚇親小朋友

有趣

期待

糕汁

你成日轉名
差啲唔記得你啦

小朋友都好鍾意㗎

明白
但擔心呢個比喻
唔會太多人理解

呢篇係叫人認清咩係真民主
另外想問咁你係咪唔再支持五大訴求？

問題係而家隻獅子仲以為佢既命運係由小熊控制、唔係啲豬。

現實版出現左低智既獅子

冇錯，我地要殺死小熊神

其實 我唔覺得個故事咁就完
以前老董 貪錯 699 都係假普選
好似 扮到我地既聲音有得揀
成日拎23條一百萬人上街打丁
迷信上街真理會達到
養左成班港豬 以為自己可以控制個兩隻獅子嘅輪換
諗住嘈兩嘈 上面會聽
畀人溫水煮蛙咁多年

依家「好彩」林鄭做唯一的狼
一百萬 二百萬
仲獅好多手足傷亡
「教」識香港人 和理係無用
先逼到豬群合力抗爭 背水一戰
好老實 如果林鄭依家下台
好多豬會做返港豬

其實831決定有得考慮的。即使兩隻都是獅子

觀賞巴
好欣賞你畫得簡潔得嚟又可愛

唔好 會溫水煮蛙煮死

勁！

高汁要推！

The idea of "lesser of 2 evils" is very evil indeed.

多謝我兩次

故事小熊神仲會聽豬群換獅子
你仲維尼會用呢招咩
佢只會放多幾隻狼落嚟
因為中共根本想消滅香港人
你見佢勁用毒氣殺香港人 生k胎

樓主可以出兩張畫，第一張係狼/獅子出現係豬群，第二張係豬群群起打死狼/獅子，完。如果樓主真係出左呢兩張又點？黃絲見到會圍爐，藍絲見到會覺得on9。睇番樓主之前既作品，都係思想實驗，呢個要特出對比既係體制內有民主同冇民主既分別，仲要易明易入口，可能高小都get到。

好好理解

推推

由八月開始已瘋狂愛上

道理係由好多豬仔生命換

咁高汁
點唔推

冇制度係完美
最起碼你有得揀

好睇易明

好多年前都睇過呢個故事, BTW 配埋圖仲易睇

ho ging!!!

能源標籤

未睇
推左看

你搞清楚你個比喻未?
換隻瘦獅佢係咪完全唔食豬，唔會餓死?!

唔可以選隻唔食肉嘅牛就唔叫真普選...
同5年前俾個假普選你，慢慢溫水煮蛙有咩分別?!

所以先有第19張圖呀
你兩條仆街係咪淨係睇左一樓

另外二樓嘅圖比一樓嘅圖重要十倍

呢啲應該俾小朋友自細開始睇

係上帝獅子三為一體嘅情況下
有人話要投票揀其中一隻獅子幫佢地撥亂反正

畫得好好

用心！

最應該係要消滅小熊神

我睇L晒

你個故事係回到5年前嘅假普選呀！！！

On9點解唔殺熊神

唉, 玩撚完啦, 成堆人仲諗住淨係靠體制下抗爭

香港人反抗???

英文唔好
但放冇字圖
有人想整可以整

咁都留意到

On9 應該南北兩群豬匯合, 將引隻狼同獅子互片
等佢地兩敗俱傷再一擁而上殺晒兩隻

第19張圖講嘅都假普選？-？
成個故仔就係叫人唔好接受假普選

可唔可以整到一張長圖 可以易d share出去？

唔會其實
就算佢醒
知道咗又可以點

原本個故仔冇講到
我睇完同你同一感受
先再加最後五張圖
就係個體制有問題 係咪我表達得唔好

淺白易明

唔識整 有冇人識

班豬諗住走出去一個冇小熊神嘅地方
行到一半 突然其中有啲豬話要行番番去繼續揀獅子

: 有得揀點解唔揀 你係鬼?
: 點解唔可以兩樣一齊做 一路揀一路行出去唔得咩

Ok

係你重未明我講咩，頭十幾張都係『先入為主』要接受一個假普選，後面補充係咪會個個睇字?

點解唔直接修正，d 豬可以選隻唔食肉嘅牛?!

最強聲音演繹~

高質
啲豬好得意

如果有埋一張無口號版 就正 慢慢滲入

係，前面篇幅太多，後面應該有班豬反抗同選食草動物的情節會更好

push 好正

如果我係豬，我會寧願餓死一隻玩攬炒

好有心思同意義

不得了

你咁講我就明

第十九張圖嘅配圖係班豬圍毆獅子會完美d

會俾支那人用我地文宣整個反轉版.....

留名待睇

笑死

真心高質 好鐘意啲豬豬畫風

所以你有無睇度最尾
本身個制度就已經係問題

我心中有你

Ig係咩

燈神都有講過

高汁又有心C
推

起你底
原來你係腳膠

推！！！

721 831 101
畫得好靚

乜你咁㗎

仲要成日po上成人台

Tui

唔好意思
畫風係幾正
但個訊息唔係太清晰

你一開始話二簡一獅子(831框架普選)好過無得簡(1200人選委會)
搞到好似2014/15年政府文宣袋住先

後尾又話佢地圍威喂其實有無得簡都一樣

其實你個中心思想係咩？

其實個故事都幾1999

正

辛苦晒巴打
巴打可摸以寫啲關於理解法治嘅漫畫做文宣材料
依家民怨喺埸波出咗黑哨
法治應該係兩邊(尤其正苦)守一齊訂立嘅規矩
Btw畫風好cute我諗可以打破兩邊嘅barrier

d畫風好鬼死得意

高質
畫得好

呢個唔係漏洞喎，呢個係正正反映左互相制衡既重要性

唔要維尼

此po 已完

網上故仔
係圖1至圖15
我純粹加左圖

圖16-20
係個人感想

圖1-15係外國人話人知「有得簡」係幾重要
但我睇完
就覺得「有得簡」都未必真民主
因為香港就係咁
個體制問題 篩選過先比你簡
有咩意思

結論：
希望提升大家政治意識
唔係有得一人一票就收貨
我地係要改變個體制先有「真普選」

燒生有youtube 版

推x100

超高質。。。。。。。好淺白講出個問題

畫得真係好正

好有內涵
愈來愈高汁

欣賞最後幾幅

係個故事漏洞
因為個故仔餓死左一隻就冇另一隻頂上
現實唔會
真民主有人頂上就永遠都有得簡

你試諗下如果黃獅子真係做到好好
但大家為左唔好餓死黑獅
反而要局住去選黑獅 令黃獅下台
呢個就係個故仔設定最大問題

大家為左繼續有得簡
就算黃獅做成點 咁上下就要換黑獅 on99

唉

所以豬應該connect 埋一齊 反咬獅子同狼 最終目標係要推翻熊大大

勁撚到

癈老會唔會明架

值得反思

高汁到

明白
你個中心思想係16-20
但1-15鋪排太多，搞到好似係主線故事咁
你可以考慮簡化1-15, 然後將16-20expand多d
而家個訊息好混亂

我都覺得呢點有問題
如果d人睇頭唔睇尾會出事

Good push

好可愛

好精彩
好想知藍屍睇完會點睇

between

唔好再講香港係三權分立
香港係三權合污（×三權合作）
等外國以為香港真係有險可守

幾年前已經講咗

中聯辦主任張曉明在一個《基本法》研討會上表示，香港的政治體制並不是實行行政、立法與司法的三權分立，而是中央政府直轄下以行政長官為核心的行政主導

全國人大委員長張德江表示，香港特區政治體制不是三權分立，而是以特首為核心的行政主導，而特區管治團隊必須由愛國者組成，中央對於特區法定公職人員是否擁議基本法、是否效忠國家和特區，負有監督責任。

簡單 易明

最重要係中心思想明確

所以個故仔只可用嚟引導思考
不能直接比喻
想用個故仔直接代入現實會有好多問題
特別香港就更難

例如：點解選出嚟嘅人一定要害自己？唔可以對人民好？
仲有小圈子選舉？
乜有人比香港人揀用邊個體制？
狼（獨裁）獅子（民選）？故仔有得揀 我地冇
獅子又係小熊安排嘅？局人揀食邊舊屎？

所以現實比呢個故仔複雜十萬倍

適合學校用既教材

推推推

易懂，有心思，可用在連憹牆

推 多謝手足！

雪櫃個能源標籤

好開心見到二樓正評比一樓多
證明大家明白成個post嘅重點

對廢老嚟講太深

同意
淺白啲好過講太深

不過其實現實上真係好少有民主國家一個黨派做得多過2屆，多數國家又係得2個大黨，所以某程度上都夾個漫畫

高汁 留言支持

推比大家睇

感謝樓主 畫得好靚
我聽過陳秋實講呢個故仔不過唔知最開始出處

高汁push

手足好勁

pin起佢

所以話民主教育真係好難

好得意
講得好好
應該貼連儂牆

陳秋實條片有人咁覆

後面就餓死個隻獅子會想盡辦法拉上任的獅子落馬，因為肚餓啦

我竟然睇曬。。。

太深奧啦，啲藍絲撚睇得明咩。
只要只狼未撚咬到啲藍絲，
啲藍絲都會覺得無問題無所謂。
因為佢地眼裡根本無“族群”呢個concept，
只有個體。

結論：熊-萬獸之王

一邊睇一邊諗有無咁撚好笑 佢啲魔性笑聲

我睇頭一大半睇到r曬頭
2019年仲吹奏831框架袋住先

不過畫風幾好幾可愛

推到仆街

push 正故事

幾好 有無twitter share link可以幫et
我地應該係要諗
點解要做豬
點解要受小熊神控制

睇唔明，但好好睇

P牌推

巴打次次都發人深省

智者黎！

好高汁 發人深省

多謝樓主 高汁推

我第一次聽依個故事，我聽完燒山版終於明講緊咩...

再睇樓主版本，佢少咗個好重要嘅point，係因為競爭，兩隻獅子係最後都唔食肉！！

怪唔得之我睇到怪怪地......

好得意好有意思既故事

牛牛

幾有意思

too long

推 有follow 開巴打instagram 有興趣可以search觀賞用

新動物農莊

連豬
但有不同生物加入只會被講成分化

出就係想人唔好再袋住先
好似圖17會仆街

要突破個故事設定

我可以解釋呀
你邊度開始唔明？

係呀，個有指示性選擇係奴性思想漫畫，點解係你設定俾我揀？
要反思係咁多豬，豬多踏死獅
用神比喻又係有問題既偽命題
係強權霸權思想既社會
應該推翻個所謂小熊神

推呀

假普選嘅情況係圖17
獅子會理閪你點揀
洗乜唔食肉 照食肉 食多幾隻

成個post嘅核心係叫人唔好信假普選
諗清楚咩係真民主

今次好高質

超高質

所以最尾講左故仔最初已經有嘅最大問題
點解要逼我揀食邊舊屎？

好正，岩岩睇完另一個心理post過來
呢個確實係講故事形式既最佳文宣

有冇人覺得獅子好慘

藍絲應該無能力去理解

公仔

好有趣

成個故就係一步一步
帶返沉左入一大一票嘅人出嚟

有得揀好過冇得揀->
但係你可以揀嘅係咪同一夥人先？->
唔係喎點解要揀人地安排比你嘅人->
帶大家反思真民主真正意義

多謝舊讀者

連豬好慘呀

咪第19張圖

但呢個唔係我地要接受嘅野

記得樓主仲有個三隻小豬故事

好鍾意巴打啲漫畫

重點 所以專登分左一樓出嚟講

畫得好靚

就係見文字版有TL撚
頂你
專登配圖都too long

等緊畫結局

係咪以為係麥兜

A獅B獅

唔錯

燒山版本

俾你地睇架仆街！

本土派真慘

好高汁

簡單直接易明
ching 好波
支持

good

11月24號已投棄票

on9， 維尼食屎啦
想氹香港人繼續玩呢場偽民主遊戲？on9先會

19頁都無人貼蕭生 講既故事。好失望

支持！我成日係IG share你啲作品㗎
加油

冇人想推翻個假上帝

唔係有咩

好懷疑藍絲係咪真係會明，佢地無腦嫁啵。
老人家都可能唔太易。
不過畫得好，寓意又好。

多謝g持

全港人都應該要認清呢樣野

一日唔做一日都無機會添
之前大大架狗車中門大開
個個都只係識得講唔好中計
篇漫畫一啲都冇錯
隻撚隻都係豬

樓主之後追加既設定都好到肉

推，thanks bro

聲音版

餓到佢醒為止

好耐無見過你啲嘢

up

篇嘢好熟，好似品蔥睇過

加水印

你係真心覺得個一架車搜完會有用？
同埋咁講法你都好有衝動想到現場拎？

警世。「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

係重點

可以做文宣

平時淨post fb ig

網上流傳好多年

香港同台灣?

連登不嬲撐泛民
漫畫講到咁白竟然咁多正評
我懷疑大部分人睇兩張圖就正評上一頁
其實係一件好sad嘅事
長文無人睇哂都算
漫畫竟然都無人睇哂

撐政府撐共唔係問題
無腦咁撐先係

一開始就要諗辦法解決個天敵 （勇武）

好撚高汁，一定要推

已經驚多字將佢改做漫畫
但都有人冇睇哂就覆
明明同佢立場一樣

其實都幾難做
畫得得意d同用漫畫
就係想打破冇心睇嘅審美疲勞
但睇漫畫文宣但唔睇哂唔太work

我諗都係整一兩張簡單d嗰種會好d

lm

啲畫好正，隻獅子個衰樣睇到我笑

好得意！

值得討論及思考

請大家細心一想
對大方向有作用

正喎清

好鍾意你啲作品 由未有ac嗰陣追你第一份故就睇到依家

高汁啊

點解可以有個咁精彩既故事

樓豬終於出手

雙重殺人案！？

係 真心好正 嗰陣睇完仲叫埋屋企人一齊估

幾好簡單易明
唯一一點可唔可以將南北調轉?
香港在南
大陸在北

多謝大家一直嘅支持

都幾好 但我純粹跟左原故事寫法

當大家覺得秒左點知仲有內情

出繪本！我要讀比細路聽

譯英文擺上twitter reddit

區議員兒童讀書會

非常好既文宣教育

所以咪有總統任期上限，佢完全無錯。做得好都要換，佢呢度講得好清楚。

nice!!!

好得意 畫得好靚 想同樓豬示愛

呢個就係睇你點睇 黃獅子做得幾好都好都唔可以做太耐 一嚟權力會腐化佢 一嚟有競爭就會有進步 就算佢幾叻都好無可能100%啱 歷史上好多好皇帝到晚年都係唔係好掂

始終永遠得兩獅係Bug
到換黑獅出完嚟
黃獅瘦到咁上下就焗住要比佢上任

好似我同你講話非建制贏左好多年喇
建制再餓落去就冇資源繼續參選
大家係時候投一投返佢地出嚟 一樣咁奇怪

總結都係唔好太認真想將個故仔完全代入現實
個故仔只係引導思考

呢個唔係bug, 因為你自己都講左, 小熊神有比野一隻獅子食, 所以無所謂.

林鄭可以企咁硬, 係因為小熊神唔會換佢, 換左佢返天庭, 佢都食飽飽, 有政協副主席比佢做.

只有兩者獅子其實係正常, 因為人會死會亡, 但政黨唔會. 在敵人的敵人係朋友同朋友的敵人係敵人呢兩個原則下, 最後一定變成得兩個大勢力, 即兩隻獅子. 你其實無bug, 呢個先係常態.

要用建制同泛民去對比又合乎現實情理, 首先小熊神佢要真中立, 唔會偏幫建制獅, 而事實上, 小熊神個制度係假兩獅, 真一狼. 林鄭其實就係執政黨, 而佢一直越食越大份係因為真係唔會換人.

你成個故事寫得好好, 如果有乜補充的話, 其實你仲可以講下, 點解咁多藍絲會藍絲.

好多藍絲, 其實就係黑狼下的豬民. 佢地唔係唔知狼食得好甘, 但好怕打亂左個秩序, 令小熊神派個更大食的野獸落黎. 即, 佢地從小熊神身上揣摩左一種上意, 即"唔好得罪依家個秩序呀, 唔係黎得更大鑊"

以上乜野意思? 即一狼制除左無左兩獅制的互相制衡, 仲會培養左豬民對制度的適應同接納. 好多藍絲大嗌"暴徒搞亂香港", 真正意思其實係"喂, 林鄭狼食得咁甘, 你仲反抗, 佢會再癲D報復架!! 因為一早我地揣摩左, 小熊神必定企佢果邊"

Any肥, 你寫左一個好故事

最初故事係小熊神唔會比野食獅子
乜我冇講會比咩 我打錯定你講緊圖17
如果計埋圖17就係

不過個故仔(圖1-15)唔係我寫的
真係網上見到
我只係配圖

豬仔適應配合個制度的確可以講多d
我都覺呢組圖太多用於原本個故事
真係想講嘅篇幅太短(圖16-20)

簡而明
push

我記得原本係羊唔係豬 係上帝唔係維尼

推

高質

冇錯

邊個反口個代價大d?
比你deal到獅子食齋又點？豬敢唔敢餓死另一隻？

如果獅子咩都唔怕，豬可以點揀？

點都得啦下化
兩隻都照舊狂食你覺得豬可以點做？

兩隻獅子都炒哂先叫攬炒下化

會唔會係食到豬醒為止

說明有入閘門檻嘅普選好過連選都冇得選
香港人自己去否決2015政改

香港人好鍾意lesser evil架。 同埋我地要極力避免大隻獅子係建制、細隻獅子係泛民既情況出現。講真要攬炒成幾百隻豬一齊撞鳩死獅子都得，只係揀完lesser evil 再求俾人食果個唔係自己對好多人黎講輕鬆得多。

係, 我就係講緊17. 如果16-20係你補上去, 我覺得你補得好, 因為17解釋左點解1-15在小熊神同兩隻獅子一齊夾埋時, 會制度崩潰.

講故事係要simplify多D, 你做得好好, 但藍絲係藍絲, 你必須理解中共個game係點玩. 我立刻寫個故事做例子.

深山上有老虎，牠吃人。山下有村子，居民數百。村民必須天天上山，因為山是對外的必經之路，也是他們的生計。砍樹，採藥，取水，打獵。村民吃的是山，可是老虎吃的是人。
老虎兇惡，咬死不少獨自上山的村民。村民害怕，卻又不得不上山。於是，他們開會商議，討論研究老虎習性。他們請了最資深的獵人，最有知識的學者，又稱老虎通，還有懂得人脈，道聽途說的商人。他們一起研究出，老虎其實是夜行性生物，而且吃了一個人後，幾天內牠飽了就不會再吃。而且，牠其實討厭人的聲音，在山路上一直唱山歌可以避開老虎。
古人知識不足，但根據經驗得到的這些法子，卻相對有點成效。被吃的人少了，村民也心理平伏得多。畢竟，知道如何避免的兇險，總比不知道的兇險，感覺上安全得多。
可是，老虎可是老虎，牠是野生的獸，沒東西可以限制牠的貪欲和無情。有時，牠選擇早上吃人；有時，牠選擇連續幾天都咬死幾個；有時，牠偏偏選擇大聲唱山歌的村民來咬。
死掉的村民是可憐的，但更可憐是其他村民的不諒解。他們說了很多難聽的話。例如
「好人好姐，行得正企得正，老虎點會咬佢？」(一個人好端端，正人君子，怎會被咬？）
「佢地一定做錯左事，唔係點會偏偏揀中佢？」（他們一定做錯了事，不然怎會選中他？）

代表村裡統治層的獵人，學究還有商人都發聲了。他們的獨立檢討委員會研究出，每個人死因都因為自己做錯了事，老虎才會咬死他。
村民看完報告，心裡就高興了。因為他們內心一直相信的真理並沒有改變，他們一直相信的規則還是實際存在。儘管還是一直有人被咬死，從山上高處掉下來，或像浮屍一樣，從上遊河水沖到下遊村子裡，然而村民不再恐懼，因為他們知道。是受害者做錯，老虎黨從來都不會錯。
如果偶然有個別村民抱有反對論調，村裡的民意可是很激烈的，除了認為個別村民是個暴徒，需要被止暴制亂外，更多是厭惡反感。他們認為，村裡的發展不是很好嗎？不是ＧＤＰ增長很快嗎？我們都靠山吃山，而老虎是山大王，你一個暴徒，搞亂村子，害到我們都沒飯吃，我們正處於人生的收成期啊！！
村子和山的關係，就注定了村民和老虎的關係。老虎雖然是野獸，卻潛而默化地教育了村民，令他們跟著自己的法則去生活做事，甚至幫忙打擊那些少數想反抗老虎的村民。
直得現在，也沒人能說得清，究竟死者是為何被殺。老虎覺得責任不在自己，死者是剛好被自己遇上。獵人學究商人覺得責任不在自己，自己已努力做好維穩的工作。廣大村民更覺得責任不在自己了，自己是天天上班的村豬，一直聽從村領導的指揮，自己也是個被動的受害者呀。
或許也應該問問死者的想法......但死人不會說話所以也無法問吧？如果真要問的話，可能他們會後悔自己一生都是個村豬，早應該搞點甚麼光復村子，缺一不可之類的東西才對。

寫完，就好似呢個故事咁，試下講下點解藍絲咁諗野，我會覺得你會做得更好（當然你本來都好好）

前提係兩隻獅子唔係自己人
有門檻嘅普選=圖17

獅子都係唔會理鳩d豬

再仆街d小熊神可以同其他神講
我比左普選佢地都唔滿足
事實上係假普選
如果冇真正去了解嘅人會覺得豬群得一想二
有d觸覺唔夠敏銳嘅豬又會覺得假普選係民主

呢個故仔聽落似人大831袋住先
有得揀好過冇得揀咁

畫得好好睇

文宣 連儂牆一定要貼

圖17

-藍絲總係服從權威，由一開頭就諗點去就老虎生活模式
-欺善怕惡，知道點打壓反抗嘅村民都冇效果
-鐘意推卸責任，自己冇必要去反抗，老虎一日冇咬到家人都唔會反抗，甚至咬到家人都唔會反抗，會鬧家人做乜上山
-自欺欺人，有人話比佢地知死嘅係壞人，就呃自己佢地全部抵死
-目光短淺，睇到GDP增長，覺得大家繼續發展條村就係最好，冇諗過山冇虎大家更樂意上村GDP增長得更快
-習慣逆來順受，冇諗過點解一定要留山在虎

所以其實我覺得上次政改應該要左先, 有得選先係老板

好q

得一版唔夠elaborate
睇完淨係記得兩隻獅子

多謝巴打文宣圖

陳秋實個故事

呢個係成個post最大問題
想講嘅野篇幅太少

Pish

係, 無錯, 其實魯迅當時寫阿Q正傳都有差唔多意思.

就係一個受害者在失去希望之後, 佢地需要一個哲學一個價值觀, 去令自己有返D希望. 當佢地相信老虎一定咬死人,而自己無得反抗果陣, 佢就會反而去呃自己, 老虎必定公正理性, 係個別受害者自己做錯事.

藍絲其實真係有兩種, 一種係太蠢, 一種係太聰明. 村領導就係後者果群人. 佢地知道老虎就係咁, 但場戲佢地講穿左, 佢地自己做唔到領導, 亦無左好處. 反正自己全家住第2條村(外國), 佢地其實怕乜?

唔係放大啲字就代表你講得岩

文宣嘅作用就係盡可能影響更多嘅人

樓豬啲漫畫對港豬/藍絲嚟講算易入口

鬼唔知最終目標係真普選 但你一開始就班連民主選舉係咩都唔知嘅人講 佢只會反感 覺得你痴線 即係連a-z 都未背熟嘅人 你教佢寫essay

唔好講咩要歸邊一早歸邊 事實上仲有好多人係可以說服 只係要潛移默化

中共同港共日日洗腦 而家手足做文宣出嚟反洗腦你就屌屌聲 你唔鍾意嘅 歡迎你畫你嘅version大家交流比較下

你諗下點解孫中山唔跟梁啟超去做立憲派

good deed

你真係好高汁 我愛你

我真係好睇唔明
即係大家話個人感想嘅篇幅太短唔夠明顯我都明

但我圖17-20就係叫大家唔好接受假普選
要搞清楚我地爭取緊乜
唔係有得揀就當自己成功左

到底同你講嘅有咩衝突

曱甴平

藍絲睇完會當笑話，繼續呃自己唔係豬

畫風好可愛 好文宣支持

高質post 推

而家區會當家作主,真係好驚成為選左兩隻獅子的初期,浪費兩三年時間內訌,咁就gg.

其實呢個故事有個bug
如果獅子唔識諗 都仲係瘋狂食豬咁點..？

事實證明
連登唔只容不下建議、指責
而家連畫成漫畫嘅比喻都睇唔明
長文唔睇圖又唔睇
到底連登係唔係討論區嚟

可以做睡前小故事

本身都想
但加多頁多過20張
就ig要post三個post太散

我估佢見到講緊投票
然後見冇一張圖係打柒狼/獅子/小熊
就以為我篇野係叫人繼續用現有體制投票反抗

我諗下次配圖要明顯少少
畫豬仔拎打狗棍打柒佢地
應該可以減少誤會

呢個故事真係警世

永不讓步！真普選！

熱門見

樓主想問下你用咩軟件畫

721 85 811 831 101 1111

比喻得好好

高質文 又係唔洗理立場都應該一睇同思考既POST

多謝你嘅啟示

成個故事都充滿住奴性思想
你睇落有選擇, 但你實際上只係選一個合意既主人同你可以換另一個主人
但終究佢係主你係奴, 你從一開始就已經企左係會被「食」既立場
想隱喻政府人民既關係, 最後都係搞錯左主從之分

其實唔係漏洞，如果有第三隻獅子等長大，咁就形成少數第三勢力，咁個兩隻大獅子就永遠唔敢傷害豬群，因為可能可以餓死一隻時，我哋仲可以培養一隻新嘅獅子長大，其實民主嘅好處中國古時都睇過一次，就係諸葛亮嘅三分天下只計，以香港而家嘅情況，保皇黨同民主派之外，我哋要先想辦法栽培一個有20%勢力嘅第三大黨，而令次選舉令到瘦獅子上台，我地都要準備下一步計劃產生第三勢力，用以鞭策最大兩黨行為，避免一黨獨大

高質po

勿忘721 831
五大訴求 缺一不可

觀賞巴D漫畫好靚好有意思

小熊神可能係好人
佢自己都唔想搞咁多嘢

所以睇完呢個漫畫其中一個目標就係要反思到：
點解豬群一定要揀比邊個「食」

曾經有，個個叫本民前/青政

d豬仔好q

好憎d豬
狼咬死哂佢地就啱

可憐的是，豬群中其實有大量瘦弱的人類，雖有良知和人性，但赤手空拳是打不過獅子，獅子卻在這原野中稱大王。

細個都好鍾意呢個故仔. .. .
依家咁擺更加SAD

我都係
但細個聽完就真係聽完
淨係收左個故仔講咩

到近排大個睇過香港嘅政治，再睇返呢個故仔
多左圖16-20嘅諗法
所以決定畫

呢個故仔得兩隻揀，但現實中你可以餓死一隻，再創造多隻

有貓貓

係 真民主下
可以有新嘅出現
而加入嘅亦不一定係獅子

手機app: Procreate pocket

唔好意思，借個位嚟推埋今次

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

一堆豬真係冇機會打低一隻獅子/狼？

藏獒都入哂集中營
港豬唔搵美洲獅求救點反抗
叫到美洲獅完全介入先叫開始有得打

睇左個故事之後好想食吉列豬扒

圖18 加入d奇怪生物對個生態影響仲大啦

圖19？
醒目嘅豬豬只會揀對佢地好嘅生物

佢地應該求小熊神俾多d choice

有料到

小朋友應該唔明

冇問題
狼，獅子，鱷魚，老虎，豹，
請揀

都真係幾好奇
我都估會唔明 但佢地重點會放去邊？
豬仔好慘？
定聽到北邊嘅豬自由生活就當happy ending 完左

最少有多幾個選擇
豬自己揀埋d奇怪生物(如)可能仲差
到時咪又係要同小熊神求救